中共軍新驅逐艦 或會命名「台北號」

《環球時報》軍事微信公眾號指出，解放軍全力建造號稱戰鬥力最強的055型驅逐艦，過去13個月已有4艘下水，另有4艘在建造中，報道稱這些艦艇將會以「省會城市」命名，很可能會出現「台北號」戰艦。

報道指出，根據中國《海軍艦艇命名條例》，驅逐艦、護衞艦是以中國大、中型城市命名，近年解放軍海軍軍艦發展蓬勃，大批新型驅逐艦陸續下水，目前中國已有25個省會城市名被用於軍艦命名，目前還沒有被公開正式用於軍艦命名的「省會型」城市，只剩下西藏拉薩、廣西南寧、江西南昌，與及「台灣台北」。

有評論認為，「倘若『台北號』名稱雀屏中選，未來可能出現台北艦繞台，甚至上演兩岸台北艦在台海遭遇的畫面」。

台灣網民諷刺地稱：「那再來三艘，一艘叫日本號，一艘叫韓國號，一艘叫菲律賓號，都給你管就好啦！還等甚麼？」

台北號被擊沉，會唔會有傻豬以為台軍打輸咗

霸道到

自己改隻美國號咁就連美國都係中國既

仲唔成為最後贏家？

狗咬狗骨

地球號

宇宙號